\section{Разработка запросов по выборке информации в заданном временном интервале}
\subsection{Cтруктура базы данных}
 Для реализации веб-приложения были предоставлены исходные данные, дамп базы данных (БД), в формате sql. База данных содержит две таблицы: userlog, worklog. В этих таблицах, содержится информация о входе пользователей в систему, об объеме скаченной информации, дата и время доступа, IP-адрес и др. Пример содержания данных из БД представлен на рисунке \ref{fig:1}.
 
 
 \begin{figure}[H]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{pics/1}
 	\caption{Исходные данные таблицы userlog}
 	\label{fig:1}
 \end{figure}
 
 Описание столбцов исходных данных таблицы userlog:
 \begin{itemize}
 	\item seansid - данный столбец является счетчиком данных.
 	\item userid - показывает уникальный идентификатор пользователя.
 	\item ipadr - ip - адрес, с которого был произведен вход в систему.
 	\item tstamp - дата и время входа в систему.
 \end{itemize}
 Таблицы userlog и worklog взаимосвязаны между собоой по ключу seansid.
Когда пользователь осуществляет вход в систему, данные фиксируются в таблице userlog. При выполнении пользователем каких-либо операций, данные о них фиксируются в таблице worklog. Например, какое количество информации было загружено пользователем. 
 
\subsection{Разработка запросов}
До начала написании функции нужно определиться, какую информацию можно извлечь из данных. Из таблицы userlog, можно извлечь следующую информацию:

\begin{itemize}
	\item Какое количество раз пользователи осуществляли вход в систему, за определенный временной интервал, например, суточную статистику посещаемости.
	\item Визуализировать полученную информацию на графике.
\end{itemize}

Работа с базами данных в Java осуществляется через JDBS (Java Database Connectivity) - API доступа к базам данных. JDBC - набор интерфейсов, которые реализуются драйвером БД. Наиболее важные интерфейсы JDBC - \textbf{java.sql.Connection}, \textbf{java.sql.Statement}, \textbf{java.sql.PreparedStatement}, \textbf{java.sql.ResultSet}.

Драйвер БД - специальная библиотека, реализующая интерфейсы JDBC для работы с конкретной СУБД.
\begin{itemize}
	\item Connection - интерфейс - соединение с базой данных.
	\item Statement - специальный интерфейс для выполнения SQL запросов.
	\item PreparedStatement - специальный интерфейс для выполнения прекомпилируемых SQL запросов. Он используется при множественном выполнении одного и того же запроса (с одинаковыми или разными параметрами).
\end{itemize}

В настоящей работе для выборки данных из БД использовался интерфейс PreparedStatement\cite{postgres}.

Интерфейс PreparedStatement наследует от Statement и отличается от последнего следующим:
\begin{itemize}
	\item Экземпляры PreparedStatement "помнят" скомпилированные SQL-выражения. Именно поэтому они называются "prepared" ("подготовленные").
	\item SQL-выражения в PreparedStatement могут иметь один или более входной (IN) параметр. Входной параметр - это параметр, чье значение не указывается при создании SQL-выражения. Вместо него в выражении на месте каждого входного параметра ставится знак ("?"). Значение каждого вопросительного знака устанавливается методами setXXX перед выполнением запроса. 
\end{itemize}
 Пример запроса из созданного веб-приложения.
\begin{MyCode}	
	String sql = "select count(*) from userlog 
	where tstamp between ? and ?";
\end{MyCode}
 
Входными параметрами SQL-выражения будут даты в формате "ГГ-ММ-ДД".  

Поскольку объекты PreparedStatement прекомпилированны, исполнение этих запросов может происходить несколько быстрее, чем в объектах Statement.
В результате данного запроса пользователь получает нужную ему информацию из БД.
\pagebreak